[回帶] 美國移民社區麻疹爆發 反疫苗始祖：「完全不覺得需負上責任」

明尼蘇達州的索馬里移民社區，不少人都從朋友身上聽到「不要接種麻疹、腮腺炎、風疹三合一疫苗 (MMR Vaccine) ，會令你子女患自閉症」的消息。

住在這裡超過十年的 Suaado Salah 聽從了消息，結果令其 3 歲兒子與歲半女兒本年初春就感染麻疹，她女兒身上有紅疹、發高燒及咳嗽，曾入院 4 天，並需要靜脈注射及用呼吸器。她接受《華盛頓郵報》訪問時指，以為自己身處美國，是個安全地方，希望兒女不會受該種疾病折磨，但事如願違。 Salah 自小在索馬里長大並曾患麻疹，她亦有一個妹妹在 3 歲時因麻疹而死。 Salah 現時已不再相信 MMR 疫苗會引致自閉症。

Salah 的情況並非獨立事件。明尼蘇達州內索馬里移民子女的 MMR 疫苗接種率已因自閉症恐慌，由 2004 年的 92% 急跌至 2014 年的 42% 。該州現時正爆發近三十年來最嚴重的麻疹疫情：由四月初截至上周五已有 44 宗確診麻疹個案，四分之一需要入院治療，當中只有兩位兒童曾接種 MMR 疫苗，患者只有一位是 10 歲以上兒童，而且患者近乎全部都是該州亨內平縣索馬里移民子女。當局相信，因為疫苗接種率低，加上麻疹傳染性極高，州內病例將陸續有來。

美藉索馬里臨床醫生 Siman Nuurali 正在與州內各兒童醫院與診所協調，處理病情複雜的個案，她表示被邊緣化及易受傷害的小眾社群沒有能力提出自己的訴求，而反疫苗人仕正正利用他們達到自己目的，這問題值得我們注意。她更斥責這些反疫苗人仕令人厭惡 (abhorrent) 。

Andrew Wakefield 推波助瀾
雖然，已有大量証據否定自閉症與疫苗的關係，但這些「知識」已因反疫苗人仕不斷舉行活動而殖根於這些小社區之中；反疫苗人仕更辯稱只是提供資訊給家長。在四月尾， 著名反疫苗者 Andrew Wakefield 對疫情爆發公開表示「完全不覺得需負上責任」。

Wakefield 曾是英國有牌醫生，他於 1998 年撰寫的「 MMR 疫苗致自閉症」論文，被發現造假後遭《刺針》完全撤回，他本人亦因為多項職業操守問題而在 2010 年被英國當局吊銷醫生執照，其誠信早已在醫學界破產。 Wakefiled 現時居於德州，但在 2010—2011 年至少三次受邀到明尼蘇達州的索馬里移民社區主持反疫苗講座。

反疫苗令麻疹死灰復燃
麻疹雖在全球很多地區仍為流行傳染病，但早在本世紀初於美國本土被消滅。近年重臨原因主要是因為愈來愈多人，尤其較富有、較高學歷、白人為首的人，拒絕或延遲讓子女接種疫苗。而這反疫苗風潮已造成嚴重影響： 2014—2015 年美國七個州份爆發麻疹疫情，有 147 人感染病毒並將之散播到加拿大及墨西哥。歐洲今年亦在多地爆發麻疹疫情。

當年，在加州有高中生感染麻疹，致全校需在家中上課；有人不知自己感染病毒到訪醫院，令十數孕婦與嬰孩受影響，當中包括新生嬰深切治療部的嬰孩。另外，亦有成年患者在醫院需以呼吸機維持生命逾三周。

據美國聯邦規定，建議 12—15 個月大嬰孩應接種第一劑 MMR 疫苗， 4—6 歲則接種第二劑。兩劑疫苗對病毒有 97% 有效防護率。即使患病 72 小時內接種疫苗，亦有效對抗病毒。有鑑於現時疫情嚴重，有州份衛生官員建議，情況許可下，家長可讓 6 個月大嬰孩接種疫苗。

當地移民過份擔心
明尼蘇達州是次麻疹爆發，最早可追溯到 2008 年。當年一份非常有限的調查發現，索馬里移民社區子女患自閉症傾向不成比例地高，引起當地移民恐慌。但後來明尼蘇達州大學已另行作出更嚴謹研究，澄清社區兒童與白人兒童患自閉症者比例相約。

該州衛生部護士 Lynn Bahta 指，自此，索馬里移民開始抗拒讓子女接受疫苗，更上網自行找關於自閉症資料，並與反疫苗人仕聯絡。她憶述， 2011 年 Wakefield 到訪該州的活動，甚至有持槍保安不讓官員及記者進場。

索馬里移民社區愈來愈擔心自閉症問題，更有人認為寧願患麻疹。一位索馬里父親因同事兒子患自閉症不語，他希望等到子女 3 歲開始牙牙學語時才接種 MMR 疫苗，但 23 個月大女兒卻因麻疹須住院接受靜脈注射，近 4 歲大兒子同樣患病，但情況較為輕微。

現時當地仍有一系列反疫苗活動，當醫生與會斥責反疫苗人仕時卻遇上家長激烈反駁，指他們不明為人家長之難處。但醫學界已有大量數據指疫苗與自閉症無關，反之有研究曾指嬰孩腦部發展在母體內已受影響，有發展自閉症的機會，亦有研究就曾指父親較年長、嬰孩早產等因素會易響患自閉症機會。

Suaado Salah 面對自己兩個患麻疹的子女，決定與丈夫一起以自己經歷告知身邊人，反疫苗派是錯的，當小朋友患病，他們將影響所有人。

來源：
The Washington Post, Anti-vaccine activists spark a state’s worst measles outbreak in decades, 5 May 2017

文／Alan Chiu 、審核／Edward Ho

pish

咁似香港D無知生番
信藝人都唔信醫生仲要周圍唱流料
又唔識自己查證

麻疹又點同流感 ，流感疫苗打咗一樣會患流感

今次呢個真係(前)醫生黎
反疫苗係美國興起先, 之後先傳黎香港

乜呢個世界上有100%防護的疫苗架咩

揸住罐麻疹病毒對住佢地噴有冇犯法

啱啦 食藥都會死人

港豬真係好無知
食完肺結核藥肺結核都可能復發，所以唔好食
利申 曾經肺結核患者

又係你條將中港並排既港獨狗

查證
好多人平時睇content farm
wiki 寫嘅就當真理
睇標題唔睇內容

跟著就憑呢d 所謂 “查證” 出嚟 9up

你種牛痘會唔會中天花?

連登仔智力同索馬利亞蛔差唔多

牛痘同天花係兩樣野黎

邊度搵

就好似個班人咁話
一係中一係唔中

幾撚on9先會攞天花同流感比較
醫生濫用抗生素，搞到流感病毒抗藥性越來越高
流感會變種，天花有冇變種過搞到牛痘無效?

咪係，生水痘直情要返學啦
生水痘怕乜

到底anti-vac d人個腦係裝乜撚野架

antibiotics會令virus變種?

basic medical knowledge

自己on9唔打就抵死啦，又要入埋條友數

防護疫苗喎

咁smallpox係靠咩方法消滅?

講緊抗藥性
變種講緊病毒本身

因爲以我所知醫病毒的病一係等佢自然勾好, 一係就用抗病毒藥
antibiotic係令細菌對呢個antibiotic產生抗藥性

香港流感爆發規模都好癲,

已係300間學校爆發

多謝文科仔啦

謝安琪條超齡文科八婆, 咪就係睇完CONTENT FARM出黎鳩UP囉

文科仔係咁

唔食會比人拉

月

我以為咁antiviral drug係唔係會令 bacteria 變種？

錯哂
中學bio已經有教
濫用抗生素但又唔食哂個療程
係會殺左大部分無抗藥性既菌株
淨得返有抗藥性既菌株可以大量繁殖
而唔係直接令細菌病變

仲有抗生素殺到細菌但殺唔到病毒

同埋抗生素同疫苗個運作方式完全唔同
你拉濫用抗生素同疫苗有無用黎講證明到d乜

你呢挺就係最典型完全無智識又要扮專家既9upper

清除低端人口

你同緊我講?

Quote錯
我想quote 樓上條友

笑撚到我痴線
條友仲要唔覺得自己有錯果下好笑
香港就係好撚多呢啲基本野都錯嘅「專家」去質疑真嘅專家
有啲好少少，識去搵paper, 不過就斷章取義，全篇文cap一句出嚟，無頭無尾就話研究都係咁講

笑左
Antibiotics點會對付到virus.
仲話basic medical knowledge

佢打出黎 唔覺得好笑個下勁

Pish

真係好撚柒蠢
同香港反疫苗班on9一樣
明明自己冇科學根據就話d野冇用
話打左反易更易中招

有病咪睇醫生，搵謝安琪啦咁

早排唔知咩新聞節目先訪問一個反麻疹疫苗的港媽

herd immunity

臭閪支那偷香港人錢同政治權力關唔關你個臭閪支那賤種事